委內瑞拉駐美國高層武官變節撐反對派領袖 籲其他軍人跟隨

委內瑞拉政府鬧出雙胞胎，反對派領袖、國民議會議長瓜伊多（Juan Guaido）自立為臨時總統後，總統馬杜羅斥美國協助搞政變，宣佈跟美國斷交。一名馬杜羅委任的駐華盛頓軍事專員變節，拍攝一段聲明承認瓜伊多為合法總統，呼籲其他軍方人員跟隨。
陸軍上校席爾瓦（Colonel Jose Luis Silva）在華盛頓的委內瑞拉大使館內拍攝短片稱：「今日我向委內瑞拉人民、特別是軍方中的兄弟講話，去承認瓜伊多為合法總統。」他後來接受電話訪問時表示不再支持馬杜羅，要求舉行自由及公平選舉，「我呼籲所有軍方人員、所有持有槍械的人，不要襲擊人民，我們也是人民的一部份，而我們受夠了一個背叛基本原則、向其他國家出賣自己的政府」。
與駐美國的其他外交人員一樣，席爾瓦被下令回國，他向路透社表示，另有兩名領事官員都表態支持瓜伊多，包括一名在侯斯頓及一名在紐約的官員，都反對馬杜羅。瓜伊多在社交網Twitter歡迎席爾瓦的訊息，鼓勵其他人變節；美國國家安全委員會發言人形容席爾瓦變節，是展示出「軍方的角色是要保護憲法，不是維持獨裁政權及壓制人民」。
委國要求美國使館人員離開首都加拉加斯（Caracas）的72小時限期於周六屆滿，部份人員已於周五離開。馬杜羅周六立場軟化，稱會仿照美國與古巴之間的關係，表示兩國有30日時間尋求協議，設立「利益代表處」取代大使館，他在一場直播中邊打康加鼓邊唱出：「我們不想成為北美的殖民地。」

陸軍上校席爾瓦